林鄭舊部AO空降教局

據教育局文件，學校發展分部編制為局內最大，職責包括管理各區域教育服務處，屬下有18個學校發展組，分別與18區學校聯絡，任務包括「監察學校的辦學質素」，亦包括「答覆市民的查詢，提供資訊和處理投訴」。至於學校行政分部，職責包括訂定有關資助學校的學校行政政策、亦負責對學校和學生提供訓育及輔導、家校合作等支援服務。